\subsection{User-Stories}
Nachfolgend werden sämtliche bearbeiteten User-Stories mit ihren Acceptance-Criterias aufgelistet.


\subsubsection*{\#2 Nutzerdaten in der Datenbank speichern}
Als Systemadministrator will ich Nutzerdaten in der Datenbank speichern können, um ein Verzeichnis von Tagebuchnutzern anzulegen. Dafür soll für jeden Nutzer mindestens der Benutzername, sowie das Passwort gespeichert werden.
  
\noindent
- Als Systemadministartor kann ich die Datenbank mit einem Setup-Script aufsetzen.\\
- Als Systemadministrator kann ich einen Benutzer in der Datenbank via adminer hinzufügen.\\
- Es kann kein Benutzername doppelt benutzt werden.


\subsubsection*{\#3 Anmelden mit Benutzerdaten}
Als Endnutzer möchte ich mich über einen Login-Screen anmelden können, um die Applikation zu nutzen und ein tolles Tagebuch zu schreiben.

\noindent
- Beim Aufrufen der Applikation erscheint ein Login-Bildschirm.\\
- Als Benutzer kann ich mich mit meinen Benutzername und Passwort einloggen.\\
- Als Benutzer möchte ich eine informative Fehlermeldung erhalten, wenn ich falsche Zugangsdaten eingebe.\\
- Nach erfolgreichem Login möchte ich weiter geleitet werden.


\subsubsection*{\#4 Registrieren mit neuen Benutzerdaten}
Als neuer Enduser möchte ich mich registrieren können um mit den bereits bestehenden Benutzern zusammen den Dienst nutzen zu können.

\noindent
- Als Nutzer kann ich auf der Login-Seite einen neuen Account erstellen.\\
- Für das Erstellen eines neuen Accounts muss ich einen Benutzernamen und ein Passwort eingeben.\\
- Zum Schutz vor Vertippen muss das Passwort zwei mal eingegeben werden.\\
- Stimmen die Passwörter nicht überein, oder ist ein Feld leer, erscheint eine Fehlermeldung.\\
- Nach dem Registrieren werde ich wie ein eingeloggter Benutzer auf die interne Seite weitergeleitet.


\subsubsection*{\#5 Passwörter mit pbkdf2 hashen}
Als Systemadministrator will ich, dass Passwörter in der Datenbank nur gehasht gespeichert werden, um unsere Sicherheitsstandards zu erfüllen.

\noindent
- Passwörter sind in der Datenbank nur in pbkdf2 gehashter Form gespeichert.\\
- Login und Registrierung funktionieren weiterhin.


\subsubsection*{\#10 Datenbank-Reset Hook für Deployment}
Als Systemadministrator möchte ich, dass die Datenbank bei einem Deployment zurückgesetzt und mit neuen Demo-Daten geseedet wird, damit immer eine Demo-Version des Projekts verfügbar ist.

\noindent
- Datenbank wird bei deployment zurückgesetzt und geseedet


\subsubsection*{\#11 Neuen Tagebucheintrag erfassen}
Als Benutzer möchte ich neue Tagebucheinträge erstellen können, um meine Erlebnisse festzuhalten. Ein Eintrag soll dabei ein Datum, einen Text (bis 1000 Zeichen) und eine Kategorie enthalten.

\noindent
- Nutzer kann nach dem Einloggen einen Link anklicken um einen neuen Eintrag zu erstellen.\\
- Nutzer kann ein Datum auswählen, an dem der Eintrag erstellt werden soll.\\
- Nutzer kann einen Text eingeben, der gespeichert werden soll.\\
- Nutzer kann eine Kategorie auswählen, zu der der Eintrag gehört.\\
- Nutzer kann nur seine selbst erstellten Einträge sehen.


\subsubsection*{\#12 Kategorien erstellen}
Als Benutzer möchte ich meinen Tagebucheintrag einer Kategorie zuordnen können, um Ordnung in meinem Tagebuch zu halten.

\noindent
- Kategorie-Tabelle existiert und hat Standard-Kategorien


\subsubsection*{\#13 Ausloggen unterstützen}
Als Benutzer möchte ich mich ausloggen können, um mein Tagebuch vor neugierigen Menschen zu schützen.

\noindent
- Eingeloggter Nutzer kann sich ausloggen
- Nach dem Ausloggen ist ein Nutzer nicht mehr eingeloggt


\subsubsection*{\#14 Grundlegendes Design}
Als Benutzer möchte ich, dass das Tagebuch ein halbwegs schönes und zeitgemässes Design besitzt, damit es angenehm zu verwenden ist. (Timebox: 2h)

\noindent
- Tagebuch muss ein grundlegendes Grid-Design besitzen


\subsubsection*{\#15 Anzeigen von Einträgen}
Als Benutzer möchte ich meine bestehenden Einträge anzeigen können, damit ich mein Tagebuch lesen kann.

\noindent
- Benutzer kann seine erstellten Einträge einsehen\\
- Benutzer kann seine erstellten Einträge nicht bearbeiten\\
- Benutzer kann nur seine eigenen Einträge sehen

\subsubsection*{\#17 ERM-Diagramm}
Als Systemadministrator möchte ich ein ERM-Diagramm von der Datenbank in Sicht haben, damit ich die Architektur der Datenbank planen kann.

\noindent
- ERM-Diagramm der komplette Diagramm

\subsubsection*{\#18 Systemkontextdiagramm}
Als Systemadministrator möchte ich ein Systemkontextdiagramm in Sicht haben, damit ich die Architektur des Systems planen kann.

\noindent
- Systemkontextdiagramm des komplettes Systems

\subsubsection*{\#22 Commit-Version anzeigen}
Als Entwickler möchte ich, dass die Commit-Version beim Footer auf der Seite klein angezeigt wird, um immer zu wissen, welche Version deployed wurde.

\noindent
- Commit-Version ist sichtbar


\subsubsection*{\#32 Tagebucheinträge filtern}
Als Benutzer möchte ich meine Einträge nach einem Datumsbereich und ihrer Kategorie filtern können, um alte Einträge einfach wieder zu finden.

\noindent
 - Benutzer kann eine Kategorie auswählen und es werden nur Einträge dieser Kategorie angezeigt.
 - Benutzer kann einen Datumsbereich auswählen und es werden nur Einträge zwischen diesen Daten angezeigt.

 \subsubsection*{\#33 Bilder für Einträge speichern}
 Als Benutzer möchte ich meinen Einträgen Bildern hinzufügen können, um mehr Erinnerungen festhalten zu können.

 \noindent
 - Beim Erstellen eines Eintrags kann ein Bild hochgeladen werden.
 - Beim Anzeigen der Einträge werden die Bilder mitangezeigt.

 \subsubsection*{\#41 Beim Bildklick, soll sich das Bild vergrössen}
 Als Benutzer möchte ich auf das Bild von einem Tagebucheintrag klicken, um das Bild besser anschauen zu können.

 \noindent
 - Benutzer kann auf das Bild klicken und es wird auf einem neuen Tab geöffnet.

 \subsubsection*{\#42 Design überarbeiten}
 Als Benutzer möchte ich ein konsistentes Design um mein Tagebuch voll zu genissen.

 \noindent
 - Alle Komponenten müssen einen einheitlichen Style haben.
 - 'Handschrift' Font soll nur für Tagebucheintröge verwendet werden.
 - Cover-Seite soll in geöffneter Ansicht sichtbar sein.

 \subsubsection*{\#44 Tests in Dokumentation einfügen}
 Als Reviewer möchte ich, dass alle Testfälle in der Dokumentation ersichtlich sind

 \noindent
 - Alle Testfälle sind in der Dokumentation aufgelistet.
 - Alle Negativ-Testfälle sind in der Dokumentation aufgelistet.

 \subsubsection*{\#46 Klassendiagramm MVC Framework}
 Als Entwickler möchte ich eine saubere Dokumentation des selbst erstellten Frameworks haben.

 \noindent
 - Ein komplettes Klassendiagramm des Frameworks muss vorhanden sein.

 